點解費禕個費讀"秘"而唔係“廢”？

費禕喺粵語一路都係讀"秘衣” 而唔係“廢衣”

而費字喺普通話入面一樣有兩個讀音
一個讀Fei 一個讀Bi
分別對應粵語既“廢”同“秘”
但費禕喺普通話入面係讀Fei Yi 而唔係Bi Yi
點解?

中國人唔識中文

但搵過資料
話山東費姓先讀“秘” (姬姓後裔)
其他地方既費姓都係讀"廢"
費禕係荊州人，咁應該讀"廢" wor

祖籍山東掛

西周同東漢差成千年喎，搬屋都得掛

果班人唔想比人笑
咪作個讀音出嚟
再笑你冇文化唔識讀

因為F音同B音由唔知幾時開始混淆
如「佛」，「父」古時應該都係B音

唔係混淆
而係古時未有f音（古無輕唇音）